交友配對「海鮮價」高薪族付3萬無下文

交友配對「海鮮價」高薪族付3萬無下文

90後Amy因每日工作十多小時，沒時間認識異性，遂在朋友介紹下參加約會公司配對服務。江俊豪攝

【本報訊】人海茫茫難覓愛侶。90後Amy（化名）身材高䠷，月入約9萬元，但因工作忙碌一直單身。去年9月她支付3萬元，參加約會公司Lovestruck為期6個月的配對服務，但付款後一星期無服務，連個人檔案也未建立，感到不妥要求退款被拒。《蘋果》派記者到Lovestruck佯裝客人了解並購買交友計劃，發現該公司收費並不一致，有「海鮮價」之嫌。

約會公司職員了解客人收入後，才取出價目表。

按入息訂價 半年收$6,999至7萬
20多歲的Amy身高逾1米7，平日打扮入時，每月收入9萬元遠超同輩。去年朋友介紹她下載Lovestruck手機應用程式，其後有職員邀請她去中環辦公室了解配對服務。她憶述，女職員推銷時聲稱很多優秀男士是會員。當Amy交代月入9萬元後，職員便離開房間取價目表，介紹約3萬、4萬和7萬元方案。最後Amy選擇3萬元為期半年的配對服務，「佢話三日內有同事會聯絡你，要你提供入息證明、學歷同個人資料。你要成個履歷整完之後，先會幫你進行配對服務。」

但三日後Amy沒有收到電話，她主動聯絡職員查詢，對方聲稱稍後有同事聯絡，但等了幾日無消息，「我主動再搵返佢哋負責職員，佢話唔好意思呀，我忙咗幾日仲未得閒搵你。」Amy與朋友分享經歷，發現其他朋友參加Lovestruck的收費有高有低，「佢話你呢個貴咁多嘅？我嗰個（平均）一個月千幾蚊。」她質疑配對服務有「海鮮價」，按客人收入高低訂價。

Amy覺得不妥要求退款，惟職員堅稱「一毫子都唔會退畀你」。她翻查合約，才發現背面有細字條款列明不會退款。她不滿職員在簽約時無解釋清楚，《蘋果》介入後，雙方達成和解，Amy指已簽署保密協議，不能透露和解內容。

《蘋果》派男記者以顧客身份測試配對服務，當記者報稱收入約2萬元，女職員就離開房間取價目表，職員提供配對方案較Amy便宜得多，半年計劃費用只需6,999元、一年9,999元，一年半14,999元。女職員聲稱，半年計劃已不存在，建議選擇一年方案。

Lovestruck營運經理馬小姐回應指，公司有清晰員工指引及培訓，在銷售過程清楚說明簽約後不可退款，職員將合約條款展示給客戶，顧客絕對有充足時間在簽訂前閱讀條款和查詢。馬小姐否認配對服務「海鮮價」，公司會考慮客人擇偶要求、自身條件決定收費，「佢嘅年齡、學歷、樣貌、工作都會有影響（收費）。」

想認識她

馬小姐否認配對服務「海鮮價」，公司會考慮客人擇偶要求、自身條件決定收費，「佢嘅年齡、學歷、樣貌、工作都會有影響（收費）。

呢PART賤過我

月入九萬身高170

肯定賣保險

其實上連登咪得囉，連登仔門堂戶對兼且30cm

高 瘦 有錢
係咪佢要求太高咋

可以葉瘤咁嘅樣

葉瘤後生果陣都唔錯架

大隻馬小姐

交俾我

月入九萬，玩交友又比得落三萬，咁都冇拖拍？

可能佢想搵返個月入十九萬既呢

90後月入9萬